Creating a comprehensive set of 100 multiple-choice questions (MCQs) for Java interview topics, specifically focusing on variable data types and operators, requires covering various aspects. Here's a collection of such MCQs:

### Java Variable Data Types and Operators MCQs

1. **Which of the following is not a primitive data type in Java?**
   - a) int
   - b) float
   - c) String
   - d) char
   
   **Answer:** c) String

2. **What is the default value of a boolean variable in Java?**
   - a) true
   - b) false
   - c) 0
   - d) null
   
   **Answer:** b) false

3. **Which of these data types requires the most amount of memory?**
   - a) int
   - b) byte
   - c) double
   - d) char
   
   **Answer:** c) double

4. **What will be the output of the following code?**
   ```java
   int a = 5, b = 10;
   System.out.println(a + b + " is the sum");
   ```
   - a) 15 is the sum
   - b) 5 is the sum10
   - c) 5 + 10 is the sum
   - d) Compilation error
   
   **Answer:** a) 15 is the sum

5. **Which operator is used to compare two values?**
   - a) =
   - b) ==
   - c) !=
   - d) <=
   
   **Answer:** b) ==

6. **Which of these are valid 'char' literals?**
   - a) 'A'
   - b) "A"
   - c) '\u0041'
   - d) 'AB'
   
   **Answer:** a) 'A' and c) '\u0041'

7. **What is the size of an int variable in Java?**
   - a) 16 bits
   - b) 32 bits
   - c) 64 bits
   - d) It depends on the machine
   
   **Answer:** b) 32 bits

8. **Which of the following is a ternary operator in Java?**
   - a) ++
   - b) --
   - c) ?:
   - d) %
   
   **Answer:** c) ?:

9. **What is the result of 10 + 20 + "30" in Java?**
   - a) 3030
   - b) 60
   - c) 102030
   - d) 30
   
   **Answer:** a) 3030

10. **Which of these is the correct way to declare a variable in Java?**
    - a) int 1x=10;
    - b) int x=10;
    - c) float x=10.0;
    - d) String x='hello';
    
    **Answer:** b) int x=10;

11. **What will be the output of the following code?**
    ```java
    int x = 5;
    x += 3 * 2 + 1;
    System.out.println(x);
    ```
    - a) 10
    - b) 14
    - c) 12
    - d) 11
    
    **Answer:** c) 12

12. **Which keyword is used to declare a constant variable in Java?**
    - a) final
    - b) static
    - c) const
    - d) abstract
    
    **Answer:** a) final

13. **What is the output of the following code?**
    ```java
    boolean flag = true;
    if(flag) {
        System.out.println("Hello");
    } else {
        System.out.println("Goodbye");
    }
    ```
    - a) Hello
    - b) Goodbye
    - c) Compilation error
    - d) Runtime error
    
    **Answer:** a) Hello

14. **Which of the following operators can be used to increment a variableâ€™s value?**
    - a) ++
    - b) +=
    - c) Both a and b
    - d) None of the above
    
    **Answer:** c) Both a and b

15. **Which of the following is not a valid declaration of a float variable in Java?**
    - a) float f1 = -1.0;
    - b) float f2 = 1.5f;
    - c) float f3 = 0x1.5p1;
    - d) float f4 = 3.14F;
    
    **Answer:** a) float f1 = -1.0; (it should be -1.0f)
	**suffix p1 indicates that the number is a hexadecimal floating-point literal.**

16. **What will be the output of the following code?**
    ```java
    int a = 10;
    int b = 20;
    System.out.println(a++ + ++b);
    ```
    - a) 30
    - b) 31
    - c) 32
    - d) 33
    
    **Answer:** b) 31

17. **Which operator is used to find the remainder of a division operation?**
    - a) /
    - b) %
    - c) *
    - d) //
    
    **Answer:** b) %

18. **What is the value of the expression 5 > 3 && 4 < 6?**
    - a) true
    - b) false
    - c) 1
    - d) 0
    
    **Answer:** a) true

19. **Which of the following data types can store a null value?**
    - a) int
    - b) char
    - c) double
    - d) String
    
    **Answer:** d) String
	Explanation : we cannot assign empty value to char data type.

20. **What will be the output of the following code?**
    ```java
    double d = 4.5;
    int i = (int)d;
    System.out.println(i);
    ```
    - a) 4
    - b) 4.5
    - c) 5
    - d) Compilation error
    
    **Answer:** a) 4

21. **What is the range of the byte data type in Java?**
    - a) -128 to 127
    - b) 0 to 255
    - c) -32768 to 32767
    - d) 0 to 65535
    
    **Answer:** a) -128 to 127

22. **Which of the following is not a valid identifier in Java?**
    - a) $name
    - b) _name
    - c) name123
    - d) 123name
    
    **Answer:** d) 123name

23. **Which of the following operators is used for logical AND?**
    - a) &
    - b) &&
    - c) |
    - d) ||
    
    **Answer:** b) &&

24. **Which type of variable is shared among all instances of a class?**
    - a) instance variable
    - b) local variable
    - c) static variable
    - d) final variable
    
    **Answer:** c) static variable

25. **What is the output of the following code?**
    ```java
    int a = 10;
    int b = 5;
    a = a + b;
    b = a - b;
    a = a - b;
    System.out.println("a = " + a + ", b = " + b);
    ```
    - a) a = 10, b = 5
    - b) a = 5, b = 10
    - c) a = 15, b = 5
    - d) a = 10, b = 10
    
    **Answer:** b) a = 5, b = 10

26. **What will be the output of the following code?**
    ```java
    int x = 10;
    System.out.println(x++ + ++x);
    ```
    - a) 21
    - b) 22
    - c) 20
    - d) 23
    
    **Answer:** b) 22

27. **Which operator is used for concatenation of strings in Java?**
    - a) &
    - b) &&
    - c) +
    - d) %
    
    **Answer:** c) +

28. **Which of the following is a valid declaration of a long variable in Java?**
    - a) long l = 1000;
    - b) long l = 1000L;
    - c) long l = 1000l;
    - d) All of the above
    
    **Answer:** d) All of the above

29. **What is the result of the following code?**
    ```java
    int x = 5;
    int y = 10;
    int z = ++x * y--;
    System.out.println(z);
    ```
    - a) 50
    - b) 60
    - c) 55
    - d) 45
    
    **Answer:** b) 60

30. **Which operator is used to check if two variables are equal in value?**
    - a) =
    - b) ==
    - c) ===
    - d) =>
    
    **Answer:** b) ==

31. **Which data type is used to store a single character in Java?**
    - a) String
    - b) char
    - c) int
    - d) float
    
    **Answer:** b) char

32. **What will be the output of the following code?**
    ```java
    boolean b = true;
    boolean c = b && false;
    System.out.println(c);
    ```
    - a) true
    - b) false
    - c) 1
    - d) 0
    
    **Answer:** b) false

33. **Which of the following is not a logical operator in Java?**
    - a) &
    - b) |
    - c) &&
    - d) ||
    
    **Answer:** d) |

34. **What is the default value of a float variable in Java?**
    - a) 0.0
    - b) 0.0f
    - c) 0
    - d) 0.0d
    
    **Answer:** b) 0.0f

35. **Which of the following operators cannot be used with a primitive data type?**
    - a) ==
    - b) instanceof
    - c) !=
    - d) ++
    
    **Answer:** b) instanceof

36. **What will be the output of the following code?**
    ```java
    int a = 10;
    int b = 20;
    boolean result = (a < b) && (b == 20);
    System.out.println(result);
    ```
    - a) true
    - b) false
    - c) 1
    - d) 0
    
    **Answer:** a) true

37. **Which of the following can be used as a variable name in Java?**
    - a) 123name
    - b) name_123
    - c) name@
    - d) #name
    
    **Answer:** b) name_123

38. **Which of the following is not a relational operator in Java?**
    - a) ==
    - b) !=
    - c) <=
    - d) !>
    
    **Answer:** d) !>

39. **What will be the output of the following code?**
    ```java
    int x = 5;
    int y = 2;
    System.out.println(x % y);
    ```
    - a) 1
    - b) 2
    - c) 0
    - d) 3
    
    **Answer:** a) 1

40. **Which data type is used to create a variable that should store text in Java?**
    - a) myString
    - b) String
    - c) string
    - d) Txt
    
    **Answer:** b) String

41. **Which of the following statements is correct regarding the byte data type in Java?**
    - a) The byte data type is a 16-bit signed integer.
    - b) The byte data type is a 32-bit signed integer.
    - c) The byte data type is an 8-bit signed integer.
    - d) The byte data type is a 64-bit signed integer.
    
    **Answer:** c) The byte data type is an 8-bit signed integer.

42. **What will be the output of the following code?**
    ```java
    int a = 10;
    int b = 5;
    int c = 1;
    int result = a > b ? a > c ? a : c : b;
    System.out.println(result);
    ```
    - a) 10
    - b) 5
    - c) 1
    - d) Compilation error
    
    **Answer:** a) 10

43. **Which of the following is the correct way to declare a variable and assign a value to it in a single line?**
    - a) int x; x = 10;
    - b) int x = 10;
    - c) int x == 10;
    - d) x = int 10;
    
    **Answer:** b) int x = 10;

44. **What will be the output of the following code?**
    ```java
    int x = 10;
    int y = 20;
    int z = x++ + ++y;
    System.out.println(z);
    ```
    - a) 30
    - b) 31
    - c) 32
    - d) 33
    
    **Answer:** b) 31

45. **Which of the following statements is true about the scope of a variable?**
    - -a) A local variable is accessible outside the method in which it is declared.
    - b) An instance variable is accessible only within the method in which it is declared.
    - c) A static variable is shared among all instances of a class.
    - -d) A final variable can be changed after it is initialized.
    
    **Answer:** c) A static variable is shared among all instances of a class. and (b) as well.

46. **What is the value of the expression 3 * 5 / 2 + 1?**
    - a) 8
    - b) 7
    - c) 9
    - d) 5
    
    **Answer:** a) 8

47. **What will be the output of the following code?**
    ```java
    int a = 10;
    a *= 2 + 3;
    System.out.println(a);
    ```
    - a) 20
    - b) 50
    - c) 30
    - d) 10
    
    **Answer:** c) 30

48. **Which keyword is used to define a constant in Java?**
    - a) const
    - b) static
    - c) final
    - d) volatile
    
    **Answer:** c) final

49. **What is the output of the following code?**
    ```java
    double d = 5.5;
    int i = (int)d;
    System.out.println(i);
    ```
    - a) 5
    - b) 5.5
    - c) 6
    - d) Compilation error
    
    **Answer:** a) 5

50. **Which of the following statements is true about a constructor in Java?**
    - a) A constructor cannot have a return type.
    - b) A constructor can be called explicitly using the 'new' keyword.
    - c) A constructor can be inherited.
    - d) A constructor can be static.
    
    **Answer:** a) A constructor cannot have a return type.

51. **What will be the output of the following code?**
    ```java
    int x = 10;
    int y = 20;
    System.out.println(x + y + "Sum");
    ```
    - a) 30Sum
    - b) 1020Sum
    - c) Sum30
    - d) Sum1020
    
    **Answer:** a) 30Sum

52. **Which of the following is a valid 'char' literal in Java?**
    - a) 'A'
    - b) "A"
    - c) 'AB'
    - d) '1'
    
    **Answer:** a) 'A'

53. **Which of the following is not a valid assignment statement in Java?**
    - a) int x = 10;
    - b) int y = x + 5;
    - c) x = y = 10;
    - d) x == y;
    
    **Answer:** d) x == y;

54. **Which of these operators has the highest precedence?**
    - a) &&
    - b) ||
    - c) ==
    - d) +=
    
    **Answer:** a) &&

55. **What is the result of the following code?**
    ```java
    int x = 5;
    int y = 10;
    boolean result = x > y ? true : false;
    System.out.println(result);
    ```
    - a) true
    - b) false
    - c) 1
    - d) 0
    
    **Answer:** b) false

56. **Which of the following statements is true about the switch statement in Java?**
    - a) A switch statement can have duplicate case labels.
    - b) The break statement is optional in a switch statement.
    - c) A switch statement can only check equality.
    - d) A switch statement cannot have a default case.
    
    **Answer:** c) A switch statement can only check equality.

57. **What is the output of the following code?**
    ```java
    int x = 10;
    int y = 20;
    x = y;
    y = x;
    System.out.println(x + " " + y);
    ```
    - a) 10 20
    - b) 20 10
    - c) 20 20
    - d) 10 10
    
    **Answer:** c) 20 20

58. **Which of the following is a unary operator in Java?**
    - a) +
    - b) -
    - c) ++
    - d) %
    
    **Answer:** c) ++

59. **What will be the output of the following code?**
    ```java
    int a = 10;
    int b = 5;
    a -= b + 2;
    System.out.println(a);
    ```
    - a) 3
    - b) 8
    - c) 7
    - d) 5
    
    **Answer:** c) 3

60. **Which of the following statements is true about variable declaration in Java?**
    - a) A variable can be declared without initializing it.
    - b) A variable must be initialized at the time of declaration.
    - c) A variable name can start with a digit.
    - d) A variable name can be a reserved keyword.
    
    **Answer:** a) A variable can be declared without initializing it.

61. **Which of the following is not a valid operator in Java?**
    - a) instanceof
    - b) <<
    - c) >>>=
    - d) <==>
    
    **Answer:** d) <==>

62. **What will be the output of the following code?**
    ```java
    int x = 5;
    int y = 2;
    System.out.println(x / y);
    ```
    - a) 2.5
    - b) 2
    - c) 3
    - d) Compilation error
    
    **Answer:** b) 2

63. **Which of the following operators can be used to find the largest number?**
    - a) <
    - b) >
    - c) <=
    - d) !=
    
    **Answer:** b) >

64. **What will be the output of the following code?**
    ```java
    int a = 5;
    int b = 10;
    int c = 15;
    System.out.println(a + b * c);
    ```
    - a) 75
    - b) 155
    - c) 65
    - d) 15
    
    **Answer:** b) 155

65. **Which operator is used to check whether an object is an instance of a class?**
    - a) instanceof
    - b) ==
    - c) equals
    - d) equalto
    
    **Answer:** a) instanceof

66. **What will be the output of the following code?**
    ```java
    int a = 10;
    int b = 5;
    boolean result = a != b;
    System.out.println(result);
    ```
    - a) true
    - b) false
    - c) 1
    - d) 0
    
    **Answer:** a) true

67. **Which of the following operators is used for bitwise AND in Java?**
    - a) &
    - b) |
    - c) &&
    - d) ||
    
    **Answer:** a) &

68. **Which of the following is not a correct way to cast a variable in Java?**
    - a) (int) 4.5
    - b) (byte) 255
    - c) (String) 123
    - d) (double) 3
    
    **Answer:** c) (String) 123

69. **What is the value of the expression 5 + 3 * 2?**
    - a) 16
    - b) 13
    - c) 11
    - d) 10
    
    **Answer:** c) 11

70. **What will be the output of the following code?**
    ```java
    int a = 10;
    int b = 5;
    System.out.println(a / b);
    ```
    - a) 2.0
    - b) 2
    - c) 3
    - d) Compilation error
    
    **Answer:** b) 2

71. **Which of the following statements is true about the 'final' keyword in Java?**
    - a) A final variable can be changed after it is initialized.
    - b) A final method cannot be inherited.
    - c) A final class cannot be subclassed.
    - d) A final method can be overridden.
    
    **Answer:** c) A final class cannot be subclassed.

72. **Which of the following is not a valid assignment operator in Java?**
    - a) +=
    - b) -=
    - c) ==
    - d) *=
    
    **Answer:** c) ==

73. **What will be the output of the following code?**
    ```java
    int x = 10;
    System.out.println(++x);
    ```
    - a) 10
    - b) 11
    - c) 9
    - d) 12
    
    **Answer:** b) 11

74. **What is the default value of an int variable in Java?**
    - a) 0
    - b) 1
    - c) null
    - d) undefined
    
    **Answer:** a) 0

75. **Which of the following operators can be used to perform a logical OR operation?**
    - a) &
    - b) |
    - c) &&
    - d) ||
    
    **Answer:** d) ||

76. **What will be the output of the following code?**
    ```java
    int a = 10;
    int b = 20;
    System.out.println(a == b);
    ```
    - a) true
    - b) false
    - c) 1
    - d) 0
    
    **Answer:** b) false

77. **Which of the following is not a valid Java keyword?**
    - a) const
    - b) goto
    - c) public
    - d) static
    
    **Answer:** a) const

78. **What will be the output of the following code?**
    ```java
    int x = 10;
    x = x++ + x;
    System.out.println(x);
    ```
    - a) 10
    - b) 20
    - c) 21
    - d) 22
    
    **Answer:** c) 21

79. **Which of the following is not a primitive data type in Java?**
    - a) boolean
    - b) int
    - c) String
    - d) double
    
    **Answer:** c) String

80. **What is the value of the expression 10 % 3?**
    - a) 1
    - b) 3
    - c) 0
    - d) 2
    
    **Answer:** d) 1

81. **What will be the output of the following code?**
    ```java
    int a = 5;
    int b = a++;
    System.out.println(b);
    ```
    - a) 5
    - b) 6
    - c) 4
    - d) Compilation error
    
    **Answer:** a) 5

82. **Which of the following is a compound assignment operator in Java?**
    - a) +=
    - b) ==
    - c) <=
    - d) =>
    
    **Answer:** a) +=

83. **What will be the output of the following code?**
    ```java
    int a = 5;
    a *= 2;
    System.out.println(a);
    ```
    - a) 10
    - b) 5
    - c) 7
    - d) 2
    
    **Answer:** a) 10

84. **Which of the following is a valid 'double' literal in Java?**
    - a) 5.0
    - b) 5.0d
    - c) 5d
    - d) All of the above
    
    **Answer:** d) All of the above

85. **What will be the output of the following code?**
    ```java
    int a = 10;
    int b = 5;
    a /= b;
    System.out.println(a);
    ```
    - a) 2
    - b) 5
    - c) 10
    - d) 1
    
    **Answer:** a) 2

86. **Which of the following is true about a 'short' data type in Java?**
    - a) The short data type is a 16-bit signed integer.
    - b) The short data type is an 8-bit signed integer.
    - c) The short data type is a 32-bit signed integer.
    - d) The short data type is a 64-bit signed integer.
    
    **Answer:** a) The short data type is a 16-bit signed integer.

87. **What is the result of the following code?**
    ```java
    int x = 5;
    int y = 2;
    System.out.println(x * y);
    ```
    - a) 10
    - b) 7
    - c) 5
    - d) 3
    
    **Answer:** a) 10

88. **Which of the following is used to check if two variables refer to the same object?**
    - a) ==
    - b) .equals()
    - c) instanceof
    - d) .compareTo()
    
    **Answer:** a) ==

89. **What will be the output of the following code?**
    ```java
    int a = 10;
    a %= 3;
    System.out.println(a);
    ```
    - a) 1
    - b) 2
    - c) 0
    - d) 3
    
    **Answer:** b) 1

90. **Which of the following is not a valid 'long' literal in Java?

**
    - a) 100L
    - b) 100l
    - c) 100
    - d) 100L0
    
    **Answer:** d) 100L0

91. **What will be the output of the following code?**
    ```java
    int a = 10;
    int b = 20;
    boolean result = a <= b;
    System.out.println(result);
    ```
    - a) true
    - b) false
    - c) 1
    - d) 0
    
    **Answer:** a) true

92. **Which of the following is not a valid way to increment a variable in Java?**
    - a) x =+ 1;
    - b) x++;
    - c) x = x + 1;
    - d) ++x;
    
    **Answer:** a) x =+ 1;

93. **What is the value of the expression 4 + 5 * 6?**
    - a) 54
    - b) 30
    - c) 34
    - d) 29
    
    **Answer:** c) 34

94. **What will be the output of the following code?**
    ```java
    int x = 5;
    int y = 2;
    System.out.println(x - y);
    ```
    - a) 3
    - b) 7
    - c) 5
    - d) 2
    
    **Answer:** a) 3

95. **Which of the following is not a valid escape sequence in Java?**
    - a) \n
    - b) \t
    - c) \"
    - d) \a
    
    **Answer:** d) \a

96. **What will be the output of the following code?**
    ```java
    int a = 10;
    int b = 5;
    System.out.println(a > b);
    ```
    - a) true
    - b) false
    - c) 1
    - d) 0
    
    **Answer:** a) true

97. **Which of the following is not a valid arithmetic operator in Java?**
    - a) +
    - b) -
    - c) *
    - d) ===
    
    **Answer:** d) ===

98. **What will be the output of the following code?**
    ```java
    int a = 5;
    int b = 10;
    int c = 15;
    System.out.println(a * b + c);
    ```
    - a) 65
    - b) 75
    - c) 25
    - d) 50
    
    **Answer:** a) 65

99. **Which of the following statements is true about the 'char' data type in Java?**
    - a) The char data type is a 16-bit signed integer.
    - b) The char data type is a 16-bit unsigned integer.
    - c) The char data type is a 32-bit signed integer.
    - d) The char data type is a 32-bit unsigned integer.
    
    **Answer:** b) The char data type is a 16-bit unsigned integer.

100. **What will be the output of the following code?**
    ```java
    int a = 5;
    int b = 10;
    int c = 15;
    System.out.println((a + b) * c);
    ```
    - a) 75
    - b) 100
    - c) 25
    - d) 50
    
    **Answer:** a) 75
